Вопрос №1 - создаю новый репозиторий на гитлабе, потом беру ссылку репозитория и прописываю в гитбаше "git clone (ссылка)", открываю проект в vscode "делаю домашнее задание", после когда уже хочу отправить свои изменения в проекте на гитлаб, пишу в терминале:
1. git add .
2. git commit -m 'комментарий об изменениях'
3. git push -u origin main

Вопрос №2 - создаю новый репозиторий, клонирую, перекидываю в эту папку существующее домашнее задание, после открываю этот проект в vscode и снова прописываю в терминале те команды которые я написал в первом вопросе